 12:12, 20 февраля 2019
Макаревич предложил «убрать ментов отмолодежной культуры»
Лидер группы «Машина времени» Андрей Макаревич на заседании общественного совета при комитете Госдумы России по культуре призвал оставить в покое молодых исполнителей. Об этом он рассказал в интервью «Ленте.ру», опубликованном в среду, 20 февраля.Материалы по теме00:05 — 21 марта 2018«Ох, представляю, сколько дерьма огребу. И все же»За что русские ненавидят Макаревича00:01 — 20 февраля«80 процентов населения Земли — идиоты»Андрей Макаревич о хождении во власть, спасении народа и говне«На заседании совета, отвечая на вопрос, что делать с молодежной культурой, сказал: вы им не мешайте. Помогать не надо. Они сами справятся. Только не мешайте. Уберите от них ментов, вообще не позволяйте ментам вмешиваться в вопросы культуры. И весь совет это тут же поддержал», — поведал Макаревич.Музыкант добавил, что считает идиотизмом меру, предусматривающую возрастную маркировку произведений и концертов, и призвал отменить ее. «Я понимаю, что это пустяк по сравнению с глобальными вещами, которые вокруг происходят. Но хотя бы этот бред убрать из повседневной жизни, уже немножко светлее станет пространство», — сказал он.В том же интервью он объяснил, почему в России необходимо запретить «орать по телевизору», и назвал процентное соотношение идиотов и здравомыслящих людей на планете. 
